返工之後物慾越黎越大

本身細個開始物慾已經大
記得高中個時 有次活動 要寫自己有咩人生目標之類
我好記得
我寫
18歲要買rolex
25歲要買寶馬
30歲要住一千尺以上

依家出左黎返工之後 有份糧之後對名牌既追求 越黎越大 買完一隻錶又好快想買第2隻 甩左個p之後 又好想換車

再咁落去我覺得自己既人生會變到為左追逐依d野而活咁

萬般帶不走 唯有孽隨身

你有錢咪買 無錢咪發夢算囉 完

可以話有
但買完 要承擔後果 就係推遲退休/儲蓄計畫

幾錢一個月？

人工就around 30k
total 收入就45k左右

咁你應該無可能30歲買到一千呎
繼續換個自己鐘意既車 人生會過得開心啲

幾歲

24

早就放棄左 中學個時樓價唔係咁樣

咁你都夠租層樓 供架車 做優皮一族
夠膽講 你既生活比超過一半既同齡人好了

屌你老母曬命po

我調番轉 番左工之後冇野想買
唔係冇錢買 只不過對物質追求 尤其所謂「名牌」 細左好多

我都係
但變左注重如何享受同提高生活素質

做邊行

你應該繼續實現夢想
全世界得香港有樓買？

我係相反
讀書時代每月有屋企人畀零用錢，會駛得好開心
出嚟做嘢之後，每一分錢都係自己辛苦番工賺嘅血汗錢，反而買咩都諗過度過先

日日睇下有乜好買同抵買。
買完會停一排，跟住不停loop....
其實好似無乜想要，但又成日想買野，好矛盾。

好man
想比你屌

買車養車幾錢？

4-500呎都得既

買bmw易過買隻撈

業，不分好壞
其實呢句都唔啱得晒

其實咪一樣 買野咪即係想提高生活質素
由精工變rolex 豐田變寶馬

牛肉乾油錢泊車 加埋 一個月2800左右

保養方面 仲google緊 渣左幾個月 乜都唔識

一係買 一係住屋企 幫人供樓不了

全部奢侈品
樓主應該係貪慕虛榮

我幫佢答
唔講得，好易被人起底

少少 我承認
想控制下自己既物慾

我錢比讀書時多
但我追求既野 變左更多
我賺既錢 已經追唔上我想擁有既

謝謝

我覺得冇做傷天害理嘅事,唔影響到其他人既話
你鍾意點使你嘅錢係你嘅事
如果你係覺得開心
你冇必要控制

咩嘢優皮一族咪用蝗語

唔係為其他人 係為自己

同路人 睇黎ching無掂音響 呢樣又係搵多多錢都唔夠使...

想快d儲夠錢買樓 同退休 同時又好想去買下錶換下車咁

好事嚟，等你甘心做奴隸

每次出完長trip返香港就會買隻錶送比自己

講下邊行都得掛

如果係做sales地產呢d靠佣既工就真係勸你唔好咁大洗
有一日你得番base salary養唔掂你d物慾就真係跳樓都唔掂

45k俾幾錢家用? 如果儲到15k應該都平衡到消費同儲錢

貪慕虛榮無問題呀
又唔係去偷去呃去搶
靠自己搵錢買自己想要既野姐

我同樓主一樣都鐘意錶 鐘意車
22歲買左第一隻勞 24歲買左第一部車
3年買左4部車 黎緊想買多部

不過無樓主咁叻仔搵45k咁多

呢個世界有邊個唔係為自己先

物慾唔係在於控制
而係在於自已對“物“同“擁有“背後既意義同價值既睇法

你如果冇左你“擁有“既野，你仲淨低d咩？

其實冇乜問題嘅
自己開心又唔好搞到還唔到卡數咪得囉

英文term Yuppie嘅中文翻譯
係外國80年代創嘅名詞
冇文化就咪盲反啦

你可以當我唔洗比家用

咁你搵幾多 可以買到咁多野

咁啱 都係22買rolex 24買車

曬命po

到你結咗婚
就自然改價值觀㗎啦

如果呢啲係你嘅追求，其實又有咩所謂？

lunch食個subway 咪算鳩數囉，淨低啲錢去旅行好過

錶真係深淵黎
買過3隻勞兩隻AP 先收手

30萬夠唔夠買到算TOP既音響?
利申 唔識音響

素質你老母

唔夠 起買三百萬起跳

我又覺得無乜嘢...
正常返工都想買吓嘢獎勵吓自己
但唔好搞到碌爆曬啲卡要還錢就得啦

連登吹水大會正式開始

洗自己錢無問題呀

我都係，物質真係好虛無 就算買咗隻錶，名牌袋，你哩刻好鐘意，過多兩年帶厭 或者已經唔興又擺係到阻訂。
拎去賣又唔捨得 / 得番一半價。其實好戇尻 寧願當初唔好買。

人生跟本就係不斷 買野

正常

有d同感 未買好想買 買完好high 但high得一陣

咪又係車一架。
得罪講句 到你炒咗車，你架寶馬=爛鐵。

得罪講句 無論龍蝦定營多 最後都係屎黎姐

靚錶應該保值OR升值嫁WO
唔戴咪OK

搵啲嗜好啦
畫下畫 寫下毛筆

唔好恰我唔識野喎
聽過靚既膽機都係10零廿萬

唔帶買黎做乜
最近見到個上司帶隻白面地通拿 好靚

咁都叫曬命你反省下啦
星期日搵啲嘢增值下自己
推高自己水準，唔好乜都酸乜都以為人地曬命
心態決定境界，境界決定眼界
巴打好自為之啦

嘩好勁呀你就好啦我有你一半就好喇

你都係想睇呢d reply姐

完全同意

利申同年 對依d冇咩特別追求 父幹撚

到你有屋企人要照顧的時候，你會寧願駛錢係佢地身上，自己的野由其就得啦

你要經歷重大創傷先會醒悟
否則你唔會控制到自己唔諗

我反而冇咩喎 年薪由十幾萬去到六十幾生活質素都係冇咩變 身體質素反而差咗
著嘅 帶千幾蚊精工 u記 baleno，外表同逗緊一萬幾千個月嘅𡃁仔冇咩分別
食又冇咩變 茶記粉麵果啲，同朋友食飯唔使睇價錢 佢咁要就住 佢地拍板 發正我咩都食 不過lunch七八十甚至舊幾水都係食垃圾 不了
冇咩特別興趣，惟一想快啲儲夠舊錢做生意，身邊朋友唔係好毒就唔啱channel
買樓就不了，要改變就改變完會變好先改變，買完要被綑死就住就住生活質素差咗真係不了

應該要諗住忍手
五年後入曬美債等自己再豪啲

同意

你泊邊可以圍到咁平泊街？

我返左工就開始點諗草錢 以前未grad 返pt 會諗點洗

爛地

我第一隻係黑sub 第二隻係藍面sky dweller

我都會諗 但同時會諗 返工咁辛苦 好想買野洗錢

好多年前返學果陣 有個同學講左一句說話
我記到宜家 佢話 搵幾多錢都好 洗左既錢先係屬於自己既錢

錶同車既牌子換左 對你既生活質素有咩改變?

會唔會係你人生無其他野值得自己自豪
只可以用物質建構自己嘅價值

車我都仲明，快左，坐落舒服左
錶除左比心知你有錢左
都無乜意思

你咁樣challenge 人無用
有人鐘意儲錢去旅行
有人鐘意儲錢買名牌
你都係睇唔過眼人地用名牌姐
你想全世界跟你一樣 搭巴士 戴apple watch姐

其實買黎做乜撚
邊撚個得閒睇你隻錶
車又係，你話買黎玩要快要大power既ok，買黎俾人睇又係好撚無謂

大你小小 搵多你幾萬
但個人無咩興趣 衫都好耐無耐 更加唔洗講貴野

same，不過多一個興趣就係飲飲食食
高峰時間一個月洗四五萬食飯飲酒，後尾覺得有啲無謂節制左，依家平均萬零蚊，其餘都無乜洗費了

要買咪買

而家係樓主自己都覺得咁樣有問題
大家幫佢釐清佢個問題所在
其實呢個世界好多人係唔會留意其他人身上有咩名牌
唔會用嗰個人身上有咩名牌去value人

我fg 50k都草唔到錢

唔夠人講又以偏蓋全

我要求唔難食 食得飽就夠
最大娛樂就係打下飛機 做下運動
一個月都唔洗洗5千蚊

唔係

其實呢個階段過咗就冇架啦
依家先廿四買下名牌有咩所謂
過幾年買到你自自然然唔想買

咁你搵d錢黎 無提升過生活水平 有意思咩

人地問問題，你就起晒鋼
如果樓主覺得追牌子係興趣係愛好，咁我其實支持佢繼續玩，當然量力而為
但如果純粹覺得係威啲買俾人睇，我就會勸佢慳返啲錢，因為真係唔撚威

我唔覺得額外既消費叫做提升生活水平
有屋住食野唔洗睇價錢 休休閒閒咁巳經好滿足

儲到錢 但應該可以儲蓄更多
有d後悔用左d錢提早享樂 例如養車 一年幾萬
我知依個時候應該攞去投資增值下先啱
但同時又諗 賺得咁辛苦 唔洗錢仲辛苦

咪買
關我撚事

即係冇囉. 有後著有閒錢嘅先叫'有錢買', '夠錢買'有咩用

買錶算係愛好
日日換下款襯衫咁
其他唔係

討論區 90%野都唔關你事

原來你既定義係咁 咁無

你又啱wo 買完隻錶冇晒成份糧叫有錢買咩

其實名牌無咩好追
我會拎啲錢去追夢，開一間自己嘅公司
你想80歲果陣有一堆名牌
定係成為一個受人敬仰嘅人？

認同, 人工一路加, 一樣食垃圾, 慳開就唔識亂駛錢
唯一係食嘢買嘢冇以前咁在意一千幾百, 最緊要唔駛煩. 都算係進步嚟嘅

都唔想

我都18歲買rolex
21歲買車
但我應該都做唔到30歲要住1千呎
太難了

由買車一嘢要跳到買千萬樓 一係做雞, 一係做生意, 一係父幹
最後就係發夢

應該係壓力問題
我有壓力既時候就不自然想買野 upgrade 電腦 買鏡頭之類
諗真d 同朋友傾完 其實跟本無呢個需要 就停左了

當年既中學雞 又點會諗到香港樓價升幅咁巨大
btw 當年仲計緊建築面積 所以我講緊既應該只係7/800呎

咁咪繼續你依個愛好，車嗰啲咪放埋一邊
一係你就搵多一倍錢，係咁簡單

我啲物慾一直都冇變過 都係冇咩
細個啲零用錢大部分都係洗係同女朋友果時
而家又洗得唔多
唔洗俾家用 住屋企 渣車油錢果啲又唔洗我俾
之後搵8千一個月都可以有錢淨
而家返屋企工 一個月都唔知有冇洗1萬

返去中國啦你 素質

樓主做倫敦金？要show車show錶

算啦 買間400尺既樓 住下都已經好開心

我係唔鐘意買野 寧願食好野

兩公婆 80 k +

過得幾開心

好
我好努力咁同自己講唔好撚曬錢換車 依d負資產野
希望忍到
希望依家部爛鳩車會比我用到報廢為止

返工之後性慾愈黎愈大

不過呢家都係選擇做下d 公益事務多過想物質生活

始終比你買到樓，買到車，買到錶，人地都係話你拜金主義
買唔起既人會妒忌你，買得起既人睇你唔起

所以我呢家都係focus 做下公益事務 拎下social status 仲開心
起碼講出黎人地博你唔到
“我幫手籌左幾多錢、幫左幾多人“ 點都好聽過“我21歲買左架車“

唔係 做緊一種係社會規範下會被尊敬既職業
當然 連登例外

我屋企一架四驅返大陸
兩架alphard接客人/全家出門
三架房車平時用
一架兩座買餸

無一架係貴車，因為真係唔需要，功能上做到個效果已經ok

買車容易養車難

呢個世界邊有孽呢啲咁唔科學既野架 死左根本乜都帶唔走 活在當下啦

其實係 食野》物質

養到7架車既家庭 已經唔需要用任何物質去證明自己

倫敦金？

其實依家住屋方面，有樓已經好好
反而點樣享受其他嘢先係正路，又易啲

又鍾意買野又鍾意食野

同你完全相反
讀書覺得屋企錢唔係自己既 所以野都盡量慳
返part time 之後覺得自己算係財務獨立 而且返工好辛苦所以好大洗

唔需要嘅野我就唔買

以前細個都已經無咩購物慾
返左工知搵錢辛苦 買件衫買條褲都要諗下
寧願洗d錢去其他地方玩左佢算

我就岩岩相反 愈大愈冇購物欲
但又唔係搵唔到錢 收入不比樓主差
可能真係由細窮到大 慳慣左

不過我只係對自己慳 對屋企人又唔會咁
對自己就慳到一蚊得一蚊 淨到幾多都會儲起佢

太多野 實際上都係唔需要 成日諗藉口比自己買

Yuppie 咪優皮 唔係叫咩

邊個唔係咁

以前會成日買衫 依家唔會
變左儲埋一次過買隻錶

襪欲

慈母

鴨

社工/老師

膽機入面每隻膽好似都幾皮
之後喇叭最top 幾錢我唔知
不過應該100萬夠
唔夠錢玩剩係玩緊earphone

請善用起底功能

起完有咩睇

所以話無必要用外物去證明自己
反而你係鍾意玩車改車，所以洗錢換車咁又唔同講法

純粹好奇 人工之外個15k收入係咩收入黎

有d人做小生意 無隻勞旁下身 真係好難搞

你同我層次唔同
我做唔到 暫時

老實講 依一刻 唔係真係咁喜歡車 因為我係超嚴重路痴

調解員

我以前都係咁, 買錶,買車,唔係名牌唔著

直至開始玩樓, 發現買樓先係最好玩

我細個唔識諗
不過我大學番part time/幫人補習賺嘅錢都好快洗咗去，可能到你畢業出嚟做full time諗法又會唔同...人大咗會發現將來有好多錢要駛，結婚/置業或租樓/保險/交稅/退休...

一部分收租
屋企人既 我係獨子 事實上d租金個個月都入我戶口
一部分 股息
一部分 港幣定期
一部分 人民幣定期
一部分 其他無無謂謂 例如賣下野個d收入 好難講清楚 一年2-5萬啦可能

實際上人工以外係咪15k 我無認真計過 15-20啦可能

護士

計漏左樣
n年前同人夾份買過一樣嘢 回左本十世架啦
每個月袋3000蚊 應該仲可以袋多2/3年
不過依3000蚊比左我屋企人 所以我都唔記得左
應該係18k 先啱

係好多 水電煤不等依d固定開支 再加埋養車 認真計下 一年夠買一隻rolex

返大陸住咪得

睇咩心態
我同事搵得多過我，全身除左隻錶都係平嘢，仲成日買啲翻版名牌著上身，叫我地過去睇下似唔似真
車又係牛肺車，一樣過得咁開心

所有人都知佢有錢
李嘉誠帶假錶都好 佢都係李嘉誠

哦， 你唔洗幫手供？ 但就有份收 咁好

唔洗供

幾好 有目標好過浪費光陰

哦 你可以將物慾物慾成有價值
例如買rolex可以保值， 買物業資產可以增值 咁你將來咪可以滿足你更多物慾

應該得同team幾人知，佢個人好樸素 ，其他人唔知佢搵得多

朋友圈好重要

如果個個朋友都係周身名牌

自己都會想追

業

身邊朋友都唔好名牌 熟個d

但bmw要養

想物慾冇咁大好簡單, 結婚, 供樓, 擺酒, 生個仔, 你即刻咩物慾都冇哂 , 你既人生即刻唔係屬於自己, 為人而活, 你就冇得再任性

你週邊影響你全生

唔結婚，唔供樓，唔生仔，做個風流毒撚，為興趣而活仲好啦

生仔簡直係搵自己笨柒

仆街，有錢不如買headphone, 生件仔出嚟托柒咩

就算意外有左怕落仔會傷身/有些應，咁咪生出嚟再扔去保良局乾手淨腳

我都唔玩音響的 3000蚊買左個DENON HIFI ONLY

老左個時 咪無得風流

平有平玩，貴有貴玩啫
你要型係要付出代價㗎啦

係 而家真係鑽我都鑽唔出錢

以前有玩隨身
而家廢撚事了

正常，身邊個個有錢自己都想有錢

經濟負擔到咪買
負擔唔到咪唔買

負擔到 但要犧牲其他野
資源分配既問題

應該會keep住繼續買錶 依個興趣好廉價 買完仲可以賣返出去

所以我由中學時已經肯定自己唔會結婚生仔,咁多年都冇變過
完全接受唔到為他人而活放棄自己

btw 有遍文就係講男人結左婚就係為他人而活,睇到好sad

我掉返轉返工之後越黎越孤寒

d錢用曬黎投資？

我對手錶同車都無興趣，反而對耳機同手機好有興趣，成日都買同換。有時同fd傾起上嚟都格格不入，佢地都傾車，唔啱傾。

老左都去唔到旅行架啦，咁不如襯後生去多啲

對音響類既野0興趣 當然 係人都會聽歌啦 不過我係個種用20蚊耳機插電腦聽歌既人 部車音響壞壞地我都懶得理佢

以前都會追下手機 唔會成日換 但換一定換最好個部
依家就覺得 其實都用唔著咁多咁好既功能 加上依家一部最top既手機都成萬蚊 太貴了 都係用緊d cheap雞中下階機

旅行又唔係真係超大興趣 而且我只係鍾意去發達地區
上年好似去左6次定5次
依家都係1年1/2次好了

睇完覺得自己好撚窮。

細個屋企好窮又睇錢睇得好重，衫都係著二手
18歲後就財政獨立，所有用品都想用好d 唔好虧待自己
後來份工跟有錢人做野 出入d地方既職員狗眼看人低(大家都係打份工洗唔洗咁)
就更加會捨得買好d既衫 就算買cheap野都要望落質地好似貴野 唔想比人白鴿眼
未至於月光但儲好少錢

係時候搭飛機要business

同你差唔多
細個嗰陣屋企睇錢睇得好緊
連拉負離子都要去到中四先畀拉
同埋電話又淨係可以買啲低價機
嗰陣好羨慕啲中學同學日日梳個靚頭揸部最新既iphone返學
所以一考完dse出黎返pt就開始好捨得使錢去裝身
可以一個月使幾千銀去買鞋買化妝品買電話
我知咁樣好敗家
但我真係控制唔到
當係補償返以前冇得打扮既日子掛

我覺得afford到都ok既 唔好成身卡數咁
不過最好留幾個錢為將來打算下啦

利申 2份工(想搵更多錢)+欠債過來人

好彩暫時都仲控制到唔用信用卡買野
Afford到呀但係每個月可能使淨幾舊水咁

好多人返工返得咁辛苦, 又唔係借錢黎買, 同貪慕虛榮好似無乜關係.

唔通搵幾皮野, 都係要劣食同埋著住G-2000 返工咩.

樓主我以前都無乜物慾, 自從返左而家份工. 就知道有陣時係要買野去平衡一下個心理.

不嬲都係

利申 我真係著g2000返工
之前條女係g2000返pt 半價

我都係18歲買rolex
19考到車牌
20歲買車
諗住租村屋過世算

買股票囉 都係買野呀

怕唔怕有一日失業租唔起樓

衝出來柒
學識文化真係唔係買多幾架車就可以有
但google 下都懶

一直冇咩物欲 出黎做野 幾千蚊 搵到 6萬 都係咁慳
依家錢洗哂係小朋友同老婆度 諗左幾年想話買只撈 最後都係冇買...

搵得到咪得
又唔係借錢買

撈係保值 你原價買到 其實唔會蝕

唔會有原價 只有市價

錶行買到既brand new 係原價 定市價？

市價
無一款熱門勞力士 係原價買到
啊伯款就唔保值

Rolex batman 我見賣緊11萬 呢個叫市價定炒價？

市價

好好奇 大洗既性格 你既女朋友有無因為咁而嘈過

相反 我成日叫佢唔好買衫 唔好淘寶
但我買錶個陣佢都會講下

買樓好過啦

24 先得45k 又廢左d
正常22fg 都50k 啦

你真係唔識嘢

一個黑膠盤靚嘅幾百萬都有
每部機都可以上到7位數

盤幾百萬又誇張左，百幾萬啫

返工之後物慾越黎越低
點算

會買 買樓筆錢 另外預留 同儲蓄
近半年儲左27萬左右
未來6個月會儲少d
全年儲45萬左右 for買樓

優皮士 軟硬：川保久齡大戰山本耀司

屌唔啱數喎
你四萬五個月，一年五十四萬，半年廿七萬
你搵廿七萬儲左廿七萬?
咪撚玩鳩我啦

我究竟有幾多收入 我自己都計唔掂 應該唔少過45k啦

27萬入面 有6萬係一次性收入 所以你見我未來6個月既儲蓄係少過對上6個月
有萬幾2萬係供股 d升值

我既儲蓄唔係單純擺現金入銀行個種 講得唔好